侵犯華企專利 美企值逾4000萬芯片一度在上海被扣留

中國電訊設備製造商中興通訊遭美國「封殺」，事件引起內地輿論廣注中國芯片產業發展。有內地媒體報道，今年年初曾發生一宗歐美企業涉嫌侵犯中國企業知識產權的事件，美國某公司一批進口設備，因涉嫌侵犯中國企業的芯片設備專利而一度被扣留。
據了解，涉事的中微半導體設備（上海）有限公司研發了多款具自主知識產權的芯片設備，並在全球範圍內申請了1200多項專利。今年年初，中微獲悉美國某公司一批貨值達3400萬（人民幣．下同；約4216萬港元）、涉嫌侵犯中微公司專利權的設備即將從上海浦東國際機場進口，中微隨即向上海海關提出扣留侵權嫌疑貨物的申請。上海海關其後啟動知識產權海關保護程序，暫停涉嫌侵權設備的通關。

報道指，隨着海關介入執法，該公司正視中微公司的自主研發專利及其在中國的智慧財產權狀況，主動與要求展開談判，雙方最終達成全球範圍相互授權的和解協定。

中國或成最大贏家

算唔算買唔到就搶 ？
贏國只有觸及自己利益嘅時候先會講IP